# 题目
初始时有 n 个灯泡处于关闭状态。第一轮，你将会打开所有灯泡。接下来的第二轮，你将会每两个灯泡关闭第二个。

第三轮，你每三个灯泡就切换第三个灯泡的开关（即，打开变关闭，关闭变打开）。第 i 轮，你每 i 个灯泡就切换第 i 个灯泡的开关。直到第 n 轮，你只需要切换最后一个灯泡的开关。

找出并返回 n 轮后有多少个亮着的灯泡。


+ 示例一
```
输入：n = 3
输出：1 
解释：
初始时, 灯泡状态 [关闭, 关闭, 关闭].
第一轮后, 灯泡状态 [开启, 开启, 开启].
第二轮后, 灯泡状态 [开启, 关闭, 开启].
第三轮后, 灯泡状态 [开启, 关闭, 关闭]. 

你应该返回 1，因为只有一个灯泡还亮着。

来源：力扣（LeetCode）
链接：https://leetcode-cn.com/problems/bulb-switcher
著作权归领扣网络所有。商业转载请联系官方授权，非商业转载请注明出处。
```

+ 示例二
```
输入：n = 0
输出：0
```

+ 示例三
```
输入：n = 1
输出：1
```
# 题解
+ 方法一：数学
 ## 思路与算法

如果我们将所有的灯泡从左到右依次编号为 1, 2,⋯,n，那么可以发现：

> 在第 i 轮时，我们会将所有编号为 i 的倍数的灯泡进行切换。

因此，对于第 k 个灯泡，它被切换的次数恰好就是 k 的约数个数。如果 k 有偶数个约数，那么最终第 k 个灯泡的状态为暗；如果 k 有奇数个约数，那么最终第 k 个灯泡的状态为亮。

对于 k 而言，如果它有约数 x，那么一定有约数 k/x。


。因此只要当 x^2 ≠ k，约数都是「成对」出现的。这就说明，只有当 k 是「完全平方数」时，它才会有奇数个约数，否则一定有偶数个约数。

因此我们只需要找出 1, 2,⋯,n 中的完全平方数的个数即可，答案即为 \lfloor \sqrt{n} \rfloor⌊
，其中 \lfloor \cdot \rfloor⌊⋅⌋ 表示向下取整。

## 细节

由于 \sqrt{n} 涉及到浮点数运算，为了保证不出现精度问题，我们可以计算 sqrt(n+0.5)，这样可以保证计算出来的结果向下取整在 32 位整数范围内一定正确。

##代码
```java
class Solution {
    public int bulbSwitch(int n) {
        return (int) Math.sqrt(n + 0.5);
    }
}
```